{"question":"Как называется часть атмосферы Солнца видимая во время полных затмений?","answers":["Ореол","Венец","Нимб","Корона"], "rightAnswer":"г"}
{"question":"Как назывался советский космический аппарат многоразового использования?","answers":["“Уран”","“Ураган”","“Буран”","“Молния”"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"Какая страна запустила первый искусственный спутник Земли?","answers":["США","СССР","Япония","Китай"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"В каком созвездии находится Полярная звезда?","answers":["Большая медведица","Малая медведица","Каосиопея","Южная Рыба"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Как назывался корабль, на котором 12 апреля 1961 года Ю.Гагарин облетел Землю?","answers":["“Восход”","“Победа”","“Союз”","“Восток”"], "rightAnswer":"а"}
{"question":"На какой планете солнечной системы наибольшая сила тяжести?","answers":["Уран","Земля","Юпитер","Сатурн"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"Какой химический элемент преобладает в составе Солнца?","answers":["Азот","Гелий","Кислород","Водород"], "rightAnswer":"г"}
{"question":"Как называется газовая оболочка ядра кометы, образующая с ним голову кометы?","answers":["Квазар","Корона","Апекс","Кома"], "rightAnswer":"г"}
{"question":"Какая из этих планет не является спутником планеты Юпитер?","answers":["Ио","Фива","Европа","Титан"], "rightAnswer":"г"}
{"question":"Как называется граница света и тени на поверхности планет?","answers":["Альмукантрат","Параллакс","Терминатор","Факул"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"Самый длинный световой день в году","answers":["21-22 декабря","20-21 марта","23 сентября","21-22 июня"], "rightAnswer":"г"}
{"question":"Слой какого газа защищает Землю от космической радиации?","answers":["Кислорода","Озона","Гелия","Азота"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Какие лучи не воспринимает человеческий глаз?","answers":["Белый свет","Красный цвет","Фиолетовый цвет","Инфракрасное и ультрафиолетовое излучение"], "rightAnswer":"г"}
{"question":"То, что Земля имеет форму шара, первым выяснил","answers":["Галилео Галилей","Клавдий Птолемей","Пифагор и Парменид","Николай Коперник"], "rightAnswer":"а"}
{"question":"Ближайшая к Земле звезда – это","answers":["Венера, в древности называемая «утренней звездой»","Солнце","Альфа Центавра","Полярная звезда"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Какова температура поверхности Солнца?","answers":["2.800 градусов Цельсия","5.800 градусов Цельсия","10.000 градусов Цельсия","15 млн градусов Цельсия"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Сколько всего планет в нашей Солнечной системе?","answers":["8","7","6","9"], "rightAnswer":"а"}
{"question":"На которой из этих планет нет атмосферы?","answers":["Марс","Меркурий","Юпитер","Земля"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Которая из перечисленных планет Солнечной системы не имеет колец?","answers":["Меркурий ","Уран","Нептун","Юпитер"], "rightAnswer":"а"}
{"question":"Которая из планет Солнечной системы известна тем, что на ней уже несколько сотен лет бушует шторм?","answers":["Венера","Юпитер","Марс","Юпитер"], "rightAnswer":"б"}
